日航「中國台灣」淨改簡體版網頁 中方激到紮紮跳

美媒報道指，日本兩大航空公司——日本航空和全日空對中國的「政治壓力」妥協，12日宣佈隨英國航空、加拿大航空等，把台灣改稱為中國一省。惟中共喉舌《環球時報》昨「檢查」日航網站時，發現對方「陽奉陰違」，今即發文怒轟：中國政府和民眾會接受這種「小伎倆」嗎？答案顯然是「不」。

據美國財經科技網站「商業內幕」（Business Insider）25日報道，日航只在中文版網頁上，將台灣改稱為中國台灣，並將香港稱為中國香港，至於英文、日文等其他版本的頁面上，台灣與香港仍然與中國並列在國家一欄。該報道還稱，日本航企這種「折中的做法」可以作為其他航企提供參考，「在安撫中國政府和避免受罰的同時，也不會過度妥協」。

《環時》記者25日即到日本航空的簡體中文網頁查看，其對台灣地區的表述為「中國台灣」，但在面向台灣用戶的繁體中文，以及日文、英文等版本網頁上，台灣地區仍和中國大陸並列標註。該報記者就此事訪問了中國航空專家張寶鑫，張表示，中方不可能接受這種方式。中國民航監管部門的督促函很明確，外國航空公司不是只更改簡體中文網頁，而是簡體、繁體、英文以及其他任何語言都要更改。作為一個在中國經營的航空公司，必須遵守中國政府的管理。這個問題不涉及其他，是主權問題，沒有談判餘地和打折執行的空間。

報道並引述張寶鑫的話，作出威嚇，指隨着最終期限即將到來，中方可以通過制定進一步措施來督促相關航空公司執行。如可以依據航權對等原則，調整外國航空公司飛往或經過中國的航班，對中國境內運營的網站及App、在華銷售和組織層面提出一系列的整改措施。

中國民航部門今年4月致函44家外國航空公司，要求後者在5月25日之前糾正官方網站和其他資料中對中國台灣、香港及澳門等地區的錯誤標註。截至5月25日，有18家外國航企完成了整改，26家因技術原因申請延期並承諾整改，承諾整改完成時間最遲為7月25日。

然國又然了

識玩！！！

ana嘅香港page係中國香港同中國台灣

今舖真係你吹我唔漲,拔我唔長喇

強國: 點解明明贏咗 都會咁嬲GA

勁呀

贏國逼到日航肯改
絕對係階段 性勝利

赢左仲想點

咁做先係雙贏呀
日航識玩

該報道還稱，日本航企這種「折中的做法」可以作為其他航企提供參考，「在安撫中國政府和避免受罰的同時，也不會過度妥協」。
殘體版only

一中各表

香港繁中個版面都係寫「中國香港」

咁樣改就當台灣係中國
遲啲改埋
中國日本
中國西班牙
中國非洲
中國葡萄牙
之類⋯
世界統一不是夢
厲害了，你的國

其實仲可以玩野，網頁，.cn網頁果到你想出乜國家名都得

好撚垃圾，成撚日執著呢啲嘢
屌你比你迫人改撚晒，比你叫多中國台灣台灣省1億次，台灣事實都唔係你嘅啦，咪好似呢度啲排毒撚成日結衣bb 結衣老婆一樣，係你嘅咩？
好撚戇鳩自己政治立場取態關人哋國家企業咩事呢，你自己鍾意咪閂埋門講到夠囉，係要迫人就範，咁撚霸道

痴線既就係咁

謊言講一千次就有人信架喇, 支那人係咁認為

日本人真係好識唔得失人

仲唔夠呀？
係咪要日本 新加坡 都要改呀？
中國日本 中國新加坡 中國地球

滿足未？

好撚醒

日本仔心水清

外國商業機構改咗對台稱號叫"中國台灣"
台灣就會變成中國領土？

都係果句 你運輸唔收運費咪得囉

而家咁强勢
好想有朝一日見到佢仆街時又會係咩樣

而家就繼續强勢啦
最好迫人埋牆角就啱啦
等日後冇人同情佢

支共就係靠講大話講夠1億次竊國 國技來呀

其實好弱智
你試下喺外國寄信去香港或者台灣，最後寫中國
有機會會寄失或者有排先寄到目的地
外國人去香港或台灣嘅時候
如果睇成中國，申請左中國簽証唱左人仔又會點
真係好撚on9
國家嘅層面都搞唔掂
就搵私人機購開刀

咁你個垃圾政府奶供呀麻
人地咁得閒同你香港人做民調咩

五毛剩係敢去呢d打丁post，唔敢去2025同老兵post，陰功

垃圾 咁都改

都係個句
自己玻璃心先會咁
係呀，香港真係中國既一部份
咁既然人人都知，仲點洗加「中國」係前面?
你會唔會話中國北京，中國上海?
根本中國人自己都認為香港唔係中國既一部份先要強加

乜撚野簡體先有？
你睇

英文

我建議全世界航空公司即刻停飛中國同遣散所有中國籍既員工
等老共諗下到底要點搞.

大佬呢一刻你又要點點點, 下一刻又要點點點. 唔撚洗做生意啦屌你

其實有冇得真係玩野, 將全部國家都加中國係前面, 中國日本, 中國加拿大咁樣, 擺到明同你講, 你好撚煩, 全世界都比哂你啦好未, 都廢時同你嘈

唔講其他 淨係呢件事都睇到中國幾撚霸道啦
仲成日話唔稱霸 和平堀起 啲官媒又鍾意串鳩美國有幾霸道

夠啦，支那豬識撚睇其他語言咩，改俾支那豬睇就夠

今次瀛國贏

中華帝國解體
各民族自決復國建國

阿爺落咗死命令

其實睇 Vietjet果個種搞笑

全部都叫國際 無左國家 得越南係國家

打飛機只需要自己睇到就得，點解要全世界人陪你一齊睇

架仔識玩

撚狗咁撚

下次喺台灣買機票可以俾人仔先叫中國台灣都未遲啦
唔通下次你要求喺台灣香港買機票俾人仔我又要受你點呀

QQ音樂 同淘寶免運費 我就認中國香港啦！

玻璃心

可以，o係CDN做手腳

日本仔know play

好撚濕鳩 小學雞捉字虱咩

日本仔撚狗

十年後

中國東京(成田)
中國東京(羽田)
中國大阪(關西)
中國福岡
中國首爾(仁川)
中國釜山
.
.
.
.
.
.

成個亞洲都係中國

啲人掛住反外面 咪唔會理入面囉

又幾醒wor

喂，中國製造2025,你做乜唔入果啲POST呀？

應付中国當然係用番支那技倆

以後唔會搭

仲喺度四面樹敵,挑起事端,真係白撚痴

除咗人之外，日本人連害蟲都愛護有加

中國真係好撚煩
而家好多野都政治正確寫曬香港（中國）

抵你無外國人真心鍾意你地班蝗

夠姜你班支那人就咪搭外國航空公司囉
咁樣我搭個陣一定會好開心
起碼少好多un耳嘅蝗語